[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-3c277f74})
# httptest.create

[comment]: # ({/new-3c277f74})

[comment]: # ({new-c4bddb28})
### Описание

`объект httptest.create(объект/массив Веб-сценарии)`

Этот метод позволяет создавать новые веб-сценарии.

::: noteclassic
При создании веб-сценария также будет автоматически создан
набор [элементов данных
веб-мониторинга](/ru/manual/web_monitoring/items).
:::

[comment]: # ({/new-c4bddb28})

[comment]: # ({new-5bd5a38b})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые веб-сценарии.

В дополнение к [стандартным свойствам
веб-сценария](object#веб-сценарий), этот метод принимает следующие
параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**steps**<br>(требуется)|массив|Шаги веб-сценария.|

::: notetip
Параметр `hostid` может быть опущен, если задан параметр
`applicationid`. В этом случае, веб-сценарий будет назначен на узел
сети, которому принадлежит эта группа элементов данных.
:::

[comment]: # ({/new-5bd5a38b})

[comment]: # ({new-0f4da548})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных
веб-сценариев под свойством `httptestids`. Порядок возвращаемых ID
совпадает с порядком переданных веб-сценариев.

[comment]: # ({/new-0f4da548})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-0b10bb11})
#### Создание веб-сценария

Создание веб-сценария для наблюдения за домашней страницей компании.
Этот сценарий будет иметь два шага, проверять домашнюю страницу и
страницу "О компании" и убеждаться, что они вернули 200 код состояния
HTTP.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "httptest.create",
    "params": {
        "name": "Homepage check",
        "hostid": "10085",
        "steps": [
            {
                "name": "Homepage",
                "url": "http://mycompany.com",
                "status_codes": "200",
                "no": 1
            },
            {
                "name": "Homepage / About",
                "url": "http://mycompany.com/about",
                "status_codes": "200",
                "no": 2
            }
        ]
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "httptestids": [
            "5"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-0b10bb11})

[comment]: # ({new-e8ca015f})
### Смотрите также

-   [Шаг сценария](object#шаг_сценария)

[comment]: # ({/new-e8ca015f})

[comment]: # ({new-6b938292})
### Исходный код

CHttpTest::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHttpTest.php*.

[comment]: # ({/new-6b938292})
